<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>poem on memo.touyu.me</title><link>https://memo.touyu.me/tags/poem/</link><description>Recent content in poem on memo.touyu.me</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 19:54:29 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://memo.touyu.me/tags/poem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2020年</title><link>https://memo.touyu.me/posts/2020/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 19:54:29 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/2020/</guid><description>今年も振り返りを書いていきたいと思う。30日くらいから書き始めようと思ったけど、卒論やらなんやらで、年末年始は忙しくなりそうなので、前もってちょっと書いておく。
新型コロナ これ抜きには、今年は振り返れないなと思う。 3月くらいでは、かなり楽観的に、4、5月には収まっているだろうと思っていたが、なんと12月に入った今でも収まっていないという驚異的な事案になってしまった。 2020年は、本当にひどい年でなあ、と孫に語ってるような気がする。
しかし、良いところというと不謹慎かもしれないが、家に引きこもることが正義になったのは居心地が良かった。 いかに電車が不快で、夏の炎天下、冬の寒い中、外に出ることがどれほど大変なことだったか、よりわかった。 おかげで、今年は家に引きこもって、色んなことを勉強できたような気がする。
大学復学、GANの研究 と 仕事 4月くらいから、滋賀県の大学近くに住み始めた。もちろん、大学に通うためにそこにしたんだけど、新型コロナのせいで、現時点でまだ10回くらいしか登校してないので、前期に関しては、引っ越した意味は全く無かった（コロナ東京直撃を避けられたくらい） 前の家は、木造のボロアパートだったこともあって、今の家は同じ家賃だけど、ちょっと広くなって、鉄筋コンクリートになったことでQOLがバク上がりした。もう前の家に戻れる気がしないので、やはり生活水準を上げるというのは少し恐ろしい。
今は、週３大学、週３仕事、１日休み、みたいな生活を続けている。
大学は、ほぼ卒業研究だけだったので、講義はなく、研究を主にやっている。 研究テーマは、Adversarial Example関連か、GAN関連か迷った結果、前者は辛そうだったので、GANにした。
正直、深層学習に詳しくなることがメインだったので、研究内容自体はどうでもよかったのだけど、せっかくなので、実写風景画像をアニメ調に変換する手法の開発をやっている（意外と面白い結果が出ている）
仕事は、関西に戻ったので始めてフルリモートで行った。 フルリモート、想像以上に仕事の効率が高い気がしていて、朝起きて身支度して、電車乗って出社するの、意外とストレスフルだし、なんだかんだ、時間かかってたんだなと気づいた。 フルリモートだと、朝起きて即PCに向かって作業始められるし、終わるときもすぐ風呂入って寝れるのが確実にストレス軽減しているなと感じた。 後、作業中に声かけられたりして何かしらの割り込みが発生しないのも相当良く感じた。
自作PC ずっと、やりたいなと思っていてついに今年やれた。 PS4でやっていたApexをPCでやりたかったのと、機械学習回すようのGPU機が欲しかったので、タイミングが良かった。 今年買って一番良かったのは、間違いなくこれ。
Apex 気づけば、始めてから１年半くらい、ずっと今も続けている。 PCに移行してから、なかなかなれずに最初苦労したけど、今ではPS4時代よりうまく動けるようになったと思う。
そして、やっとソロダイヤを達成した。 結構、エイム練習やったり、立ち回りを動画で勉強して、考えてプレイしたので、素直に嬉しい。 前シーズンは、プラチナ2と3を行き来して、最後の方に、負け続けて、-200ptくらいになったときに、気持ちが切れて諦めてしまった。 スプリット２もダイヤ行くために、今回意識したことを別途Apex記事で書くかもしれない。
エンジニアリング 今年は、広く勉強することをなんとなく目標にしていて、大きいくくりでやったこととしては、
機械学習(特にGAN) GraphQL Next.js(React) の３つかなと思う。
機械学習 4月から週３ペースでガッツリ勉強した結果、自分でCNN, GANのモデル構築、訓練、推論（生成）できるようになった。新しい論文を読んで実装するのも、画像関連であれば、あれば、そこそこやれそうなレベル感かなと思う。 理論レベルでも、久しぶりにがっつり数学を勉強した。高校で微分して最小最大求める問題を散々やった気がするけど、それがやっと実用的なとこで使用する機会が来たという感じだ。
PyTorchで学習させたモデルをiOSのCore MLに移植して、動かすこともできたので、これからのiOS開発にも生かしていきたい（なお、作ったアプリはリリース寸前までいったが、古い端末でメモリ不足になってクラッシュするため、Appleからリジェクトされた）
GraphQL Go + GraphQLで、概ねAPI作れるようになったかなと思う。 dataloader周りの知見が少なすぎて、困ったけど、なんとかその辺も自分なりの最適解が見つかり、近いうちに本番環境でも使ってみたいという気持ちがある。 iOSは元々、PortannictでGraphQLを使っていたので、それほど困ることはなさそう。
Next.js(React) 去年は、Nuxt.js と Vueをさらっと触ってたけど、一回、Reactも触れてみるかという気持ちで、管理画面をNext.jsで作った。 一気に、GraphQL(Apollo)も同時並行で進めてしまったので、最初ちょっと混乱してしまったけど、概ね、Next.jsの基本的な挙動だったり、React hooksの仕組みはわかってきた気がする。
個人的に、VueのHTML, CSS, JSを１ファイルに書くのは結構気に入っていたので、ReactのCSS Modulesにあんまりなれないのだけど、フロント界隈からすると、どういう印象なのか気になる。
なんにせよ、作れなかったWebが作れるようになるだけで楽しいので、何をやっても正直楽しいという話はある。
今後のエンジニアとしてのキャリア的なあれ あまり厳密な目標を持ってエンジニアをやってるわけじゃないけど、なんとなくスペシャリストよりは、ジェネラリストになりたいという気持ちがずっとある（あくまでも技術的話で、焼きそばが焼きたいという意味ではない）
ただ、市場的に、特に大企業、メガベンだと、スペシャリストが求められているような気がするし、ジェネラリストは器用貧乏みたいな話もある。 そういう意味合いでいうと、やっぱりスタートアップで全部自分が巻きとってそこそこのものを仕上げる、みたいなのは性に合っている気はする。 個人開発も楽しいと思う。
器用貧乏の文脈でいうと、軸は持っておくべきなのかもなとは思う。万事屋です、といっても結局そいつがどれくらいのレベル感でできるやつなのかイマイチ想像つかないからね。 まあ、でも25歳くらいまでは、とりあえず、色々手を出して遊んでいきたいと思う。</description></item><item><title>2019年</title><link>https://memo.touyu.me/posts/2019/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2019 20:28:09 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/2019/</guid><description>2019年の振り返り的なものを書いていきたいと思う。
CHIP終了 今年一番大きい出来事は、CHIPを終了したことかなと思う。 4月にサービス終了を宣言してから、6月くらいまで次の事業を色々考えていたけど、先が見えない、２ヶ月間ほとんどコードを書かずにいたのも相まって、この時期が精神的に厳しかった。
結局、次のサービスはCHIPの概念と近いものになったけど、その間に、空きスペースシェアリングサービスとか、明らかに自分たちがやるべきでなさそうなものまで案として出してたので、随分迷走してた気がする。
やるべきことを決めた後は、単純に開発が終わらずになかなかリリースできないみたいな辛さはあるけど、↑の時期に比べれば随分マシかなとさえ思う。 そして、リリースもほぼできる段階にまで来たので、着々とやるべきことをやっていきたい。
ポジション的な話をすると、肩書きはCTOだけど、たぶん人をマネジメントできる器の人間ではない気がするので、どこかで、プレイヤーとしてやっていくのか、覚悟を決めて苦手でも経営陣側としてCTOをやりつづけていくのか方向性を決めなきゃいけない時がくるだろうなと思っている。
Apex Apexっていうゲームの話をちょくちょく聞くようになって、ずっと気になっていて、６月くらいに始めたんだけど、久しぶりにゲームにハマったなという感じがしている。 2年前くらいに、荒野行動に少しハマっていたのもあって、FPSゲームやったことないけど、もしかして、Apex面白いのでは..?という気持ちで始めた。 最初は、殆どキルもとれず、且つソロプレイがなくて、なんだかなーと思ってたけど、やりつづけてるうちに、明らかに自分が強くなってるのに気づいて、キルの瞬間のドーパミン出まくってる感覚が中毒になっている。 これの影響で、ゲーム配信者の動画をよく見るようになって、面白いコンテンツを知れてよかったなーと思う。
ダイエット ほぼ毎日、デスクの前に座ってて全く運動をせずに、お菓子、ジュースを摂取しつづけた結果、Max69kgまで体重が増えてしまった。（２年前は、62kgだった） 明らかに腹が出て、体脂肪率も20%を超えてきて、このままだとデブまっしぐらという状態で流石にやばいと思って、お菓子を断ち、7月末からジムに週２くらいで通い始めた。 結果、現時点では、63kgまで戻ってきて、且つ、筋トレの効果か、胸筋がしっかりしてきて、こころなしかガタイも良くなってきたんじゃないかと自分では思ってる。 ザックリとやったことをまとめる↓
朝飯を抜く（抜いても特に影響はなかったし、時間も増えるので良い） 腹7分目くらいでやめる（継続していくと、不思議と少ない量で満足するようになってくる） お菓子、ジュースをできるだけ避ける（ポテチ系を特に食べないようにした。コーラは辞められなかった。） 酒を飲まない（元からそんなに飲むほうじゃないけど） タンパク質、野菜を多めに取るようにして、脂質をなるべく下げる。 立ってコードを書く。（スタンディングデスクめっちゃいい。気分転換にもなる。） 筋トレ（ムキムキになるためじゃなくて、基礎代謝を上げるため。） 有酸素運動（最低４０分はやる。ランニングもいいけど、室内サイクリングは、動画見ながらできるから効率的だった。） VTuber 今年は間違いないなく、VTuberの年だった。 以前に記事を書いたけど、CHIP終了してからの迷走期の活力になっていたなと思う。 でもすでに↑で書いたライバーのうち、1人が引退、1人が引退決定していて悲しい。
僕は、VTuberを声優ラジオの延長線上の気持ちで見てるんだけど、他の人はどういう気持ちで配信を見ているのかちょっと気になる。 VTuberって中の人が居て、アバターをかいして喋ってるっていうのは視聴者全員わかっているのに、虚構を全員が信じているフリをして、あたかもそのキャラクターが実際にいるかのように振る舞ってるのが、ああ、なんか面白いなぁって思うことがある。
エンジニアとして 今年一番やってよかったなーと思ったのは、Dockerだった。 ある程度使うだけなら、思ってたほど難しいツールでもなくて、今になってみると、Dockerを使わなかったときのことがわからない、というくらい便利でびっくりしている。 最近に至っては、開発環境、CI/CD、Cloud Run 色々なところでDockerを使っている。
iOS/Swiftは、ある程度土台がしっかりしてきて、適切な設計、応用させる方法をより自分で考えられるようになったかなという気がする。 サーバサイドも、Goで基本的なAPIサーバーであればサクッとつくれるようになってきたかなと思う。アーキテクチャで悩むことが多かったけど、とりあえず、軽量DDDと言われているようなスタンスで（否定的な意見も多いけど）、ある程度レイヤーできちんと分けていれば、開発していけそうという感覚をつかめた気がする。DDDに関しては理解が足りないなという感じはする。 最近、2周回ってGoも良いなと思うようになってきて、CUIツール作るときにも、サクッとつくってクロスコンパイルでmac/linux対応ができるので、なかなかいいじゃないか&amp;hellip;と感じる機会が増えた。
ただ、iOSにちょっと飽きてきて、Webをやりたい欲がでてしまい。Nuxtで管理画面だったり色々作ってみたりもした。 iOSに比べて、APIで情報を取ってきて、画面に反映させるみたいな一連の流れが比較的簡単で楽しいなというのが率直な感想だった。 生HTML+CSSみたいなのしか書いたことがなかったから、VueファイルでCSSスコープで閉じれてめっちゃいいじゃんみたいになる。 動的型付けの言語がいままで苦手だったけど、javascriptも楽しいな、みたいな気持ちになってきている。（世間的にはTypeScriptオラオラという感じなのに、静的型付けから動的型付けをやることで逆に感動してしまっている。）
あと、今年は基本的に勉強会に参加しないようにしていた。（try swiftは行った） というのも、僕は勉強会に、自分のまだ知らないものの存在を知るきっかけの場であることを求めていて、たしかに勉強会に行くと、発見はあるものの意外と時間をくってしまうし、Twitterで技術毎にリスト化して、たまに見るとかでも全然有益だなと思った。 それでいうと、登壇者は時間を割いて準備して、発表までしていて、すごいなという感じだ。登壇者側で発表できるくらい力をつけていきたい。
来年 来年は、復学して、会社と大学二足のわらじ状態で、どうなるんだという感じだけど、多分なんとかなるやろという気持ちでやっていきたい。</description></item></channel></rss>