<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>poem on memo.touyu.me</title><link>https://memo.touyu.me/tags/poem/</link><description>Recent content in poem on memo.touyu.me</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2019 20:28:09 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://memo.touyu.me/tags/poem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2019年</title><link>https://memo.touyu.me/posts/2019/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2019 20:28:09 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/2019/</guid><description>2019年の振り返り的なものを書いていきたいと思う。
CHIP終了 今年一番大きい出来事は、CHIPを終了したことかなと思う。 4月にサービス終了を宣言してから、6月くらいまで次の事業を色々考えていたけど、先が見えない、２ヶ月間ほとんどコードを書かずにいたのも相まって、この時期が精神的に厳しかった。
結局、次のサービスはCHIPの概念と近いものになったけど、その間に、空きスペースシェアリングサービスとか、明らかに自分たちがやるべきでなさそうなものまで案として出してたので、随分迷走してた気がする。
やるべきことを決めた後は、単純に開発が終わらずになかなかリリースできないみたいな辛さはあるけど、↑の時期に比べれば随分マシかなとさえ思う。 そして、リリースもほぼできる段階にまで来たので、着々とやるべきことをやっていきたい。
Apex Apexっていうゲームの話をちょくちょく聞くようになって、ずっと気になっていて、６月くらいに始めたんだけど、久しぶりにゲームにハマったなという感じがしている。 2年前くらいに、荒野行動に少しハマっていたのもあって、FPSゲームやったことないけど、もしかして、Apex面白いのでは..?という気持ちで始めた。 最初は、殆どキルもとれず、且つソロプレイがなくて、なんだかなーと思ってたけど、やりつづけてるうちに、明らかに自分が強くなってるのに気づいて、キルの瞬間のドーパミン出まくってる感覚が中毒になっている。 これの影響で、ゲーム配信者の動画をよく見るようになって、面白いコンテンツを知れてよかったなーと思う。
ダイエット ほぼ毎日、デスクの前に座ってて全く運動をせずに、お菓子、ジュースを摂取しつづけた結果、Max69kgまで体重が増えてしまった。（２年前は、62kgだった） 明らかに腹が出て、体脂肪率も20%を超えてきて、このままだとデブまっしぐらという状態で流石にやばいと思って、お菓子を断ち、7月末からジムに週２くらいで通い始めた。 結果、現時点では、63kgまで戻ってきて、且つ、筋トレの効果か、胸筋がしっかりしてきて、こころなしかガタイも良くなってきたんじゃないかと自分では思ってる。 ザックリとやったことをまとめる↓
朝飯を抜く（抜いても特に影響はなかったし、時間も増えるので良い） 腹7分目くらいでやめる（継続していくと、不思議と少ない量で満足するようになってくる） お菓子、ジュースをできるだけ避ける（ポテチ系を特に食べないようにした。コーラは辞められなかった。） 酒を飲まない（元からそんなに飲むほうじゃないけど） タンパク質、野菜を多めに取るようにして、脂質をなるべく下げる。 立ってコードを書く。（スタンディングデスクめっちゃいい。気分転換にもなる。） 筋トレ（ムキムキになるためじゃなくて、基礎代謝を上げるため。） 有酸素運動（最低４０分はやる。ランニングもいいけど、室内サイクリングは、動画見ながらできるから効率的だった。） VTuber 今年は間違いないなく、VTuberの年だった。 以前に記事を書いたけど、CHIP終了してからの迷走期の活力になっていたなと思う。 でもすでに↑で書いたライバーのうち、1人が引退、1人が引退決定していて悲しい。
僕は、VTuberを声優ラジオの延長線上の気持ちで見てるんだけど、他の人はどういう気持ちで配信を見ているのかちょっと気になる。 VTuberって中の人が居て、アバターをかいして喋ってるっていうのは視聴者全員わかっているのに、虚構を全員が信じているフリをして、あたかもそのキャラクターが実際にいるかのように振る舞ってるのが、ああ、なんか面白いなぁって思うことがある。
エンジニアとして 今年一番やってよかったなーと思ったのは、Dockerだった。 ある程度使うだけなら、思ってたほど難しいツールでもなくて、今になってみると、Dockerを使わなかったときのことがわからない、というくらい便利でびっくりしている。 最近に至っては、開発環境、CI/CD、Cloud Run 色々なところでDockerを使っている。
iOS/Swiftは、ある程度土台がしっかりしてきて、適切な設計、応用させる方法をより自分で考えられるようになったかなという気がする。 サーバサイドも、Goで基本的なAPIサーバーであればサクッとつくれるようになってきたかなと思う。アーキテクチャで悩むことが多かったけど、とりあえず、軽量DDDと言われているようなスタンスで（否定的な意見も多いけど）、ある程度レイヤーできちんと分けていれば、開発していけそうという感覚をつかめた気がする。DDDに関しては理解が足りないなという感じはする。 最近、2周回ってGoも良いなと思うようになってきて、CUIツール作るときにも、サクッとつくってクロスコンパイルでmac/linux対応ができるので、なかなかいいじゃないか&amp;hellip;と感じる機会が増えた。
ただ、iOSにちょっと飽きてきて、Webをやりたい欲がでてしまい。Nuxtで管理画面だったり色々作ってみたりもした。 iOSに比べて、APIで情報を取ってきて、画面に反映させるみたいな一連の流れが比較的簡単で楽しいなというのが率直な感想だった。 生HTML+CSSみたいなのしか書いたことがなかったから、VueファイルでCSSスコープで閉じれてめっちゃいいじゃんみたいになる。 動的型付けの言語がいままで苦手だったけど、javascriptも楽しいな、みたいな気持ちになってきている。（世間的にはTypeScriptオラオラという感じなのに、静的型付けから動的型付けをやることで逆に感動してしまっている。）
あと、今年は基本的に勉強会に参加しないようにしていた。（try swiftは行った） というのも、僕は勉強会に、自分のまだ知らないものの存在を知るきっかけの場であることを求めていて、たしかに勉強会に行くと、発見はあるものの意外と時間をくってしまうし、Twitterで技術毎にリスト化して、たまに見るとかでも全然有益だなと思った。 それでいうと、登壇者は時間を割いて準備して、発表までしていて、すごいなという感じだ。登壇者側で発表できるくらい力をつけていきたい。
来年 来年は、復学して、会社と大学二足のわらじ状態で、どうなるんだという感じだけど、多分なんとかなるやろという気持ちでやっていきたい。</description></item></channel></rss>