<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>memo.touyu.me</title><link>https://memo.touyu.me/</link><description>Recent content on memo.touyu.me</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 25 Apr 2020 16:24:03 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://memo.touyu.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>自作PCを作りたい （パーツ購入）</title><link>https://memo.touyu.me/posts/homebuilt-computer2/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 16:24:03 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/homebuilt-computer2/</guid><description>前回の記事（自作PCを作りたい（仮）） の続き
いつかやろうやろうと思っていた自作ＰＣをついにやるときがきた。
今回は、以下を満たすようにパーツを選んでいった。
予算10万〜15万 DNN系でもそこそこの時間で学習させられそうなスペック Apex Legend で HD画質 144hz が期待できるスペック 選んだパーツ GPU RTX 2070 SUPER (玄人志向 GAALAKURO GAMING GG-RTX2070SP-E8GB/DF)
今回は機械学習にも使いたいので、NVIDIAのGeForceから選択。
RTX 2080 SUPER (8〜10万円) RTX 2070 SUPER (5〜7万円) 今回求めるスペック的にもコスト的にも2070 SUPERがバランスいいかなという感じがした。 3連ファンか2連ファンか迷ったけど、3連ファンは入荷待ち状態だったので、玄人志向の2連ファンにした。
CPU Ryzen 5 3600
前回では、Intelのほうがいいかなと思っていたけど、Ryzenも３世代目ではゲームでもIntelとほぼ遜色ないくらいには動いているらしい。 CPUは、GPUの足を引っ張らない程度と考えていたので、考慮に入れたのは、以下の４つだった。
Core i5 9600K (2.5万) Core i7 9700K (4.5万) Ryzen 5 3600 (2.4万) Ryzen 7 3700x (4.4万) Core i7, Ryzen 7 を選ぶのもありで結構迷ったけど、予算的に15万をオーバーしそうだったので、今回は見送った。 Ryzenの4世代目が出てから、グレードを上げるのもありかなと思った。
Bottleneck Calculator でボトルネック度合いを計算してみると、</description></item><item><title>自作PCを作りたい（仮）</title><link>https://memo.touyu.me/posts/homebuilt-computer/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 23:31:01 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/homebuilt-computer/</guid><description>今年の４月から大学に復学して、ニューラルネット系の研究を主にやろうと思っているのだが、今持っているiMacのスペックでは心もとなく（特にGPU)、クラウドを使うことも考えたけど、前から興味があった自作PCもありじゃないかと思いたった。
今回の自作PCの目標 機械学習用にGPU強め どうせGPU強めならPCゲームもできるようにしたい 金はないので10-15万で揃えたい 現時点で考えてる各パーツ 今回はGPUがメインなので GPU -&amp;gt; CPU -&amp;gt; グラボ、メモリ の順番で考えていきたい。
まだ全部決まってないので、状況変わり次第アップデートしていく。
GPU 性能比較
メーカーは、NVIDA、AMDがあるけど、機械学習FWの対応的にNVIDA製のほうがいいらしい
RTX 2070 (5万) RTX 2070 SUPER（5-7万) RTX 2080 SUPER (8-10万) 欲しい性能的には↑あたりかなと思っていて、価格を考えると、2080 SUPERは正直高い。 2080無印もあるけど2080 SUPERそれほど値段はかわらない。 となると、2070, 2070 SUPER がベターっぽい気がする。
CPU CPUは、GPUの足を引っ張らない程度のレベル感。
GPU-CPU対応、Bottleneck Calculatorが参考になりそう。
ゲームをするなら、Intelのほうが良さそうなイメージがある。しらんけど。
Core i5 9400F (1.7万) Core i5 9600K (2.5万) Core i7 9700F (3.7万) Core i7 9700K (4.5万) 末尾のアルファベット
K: オーバークロック可能、ファンが付いていない F: 内蔵GPUなし、グラボ前提 以下、Bottleneck Calculator による計算結果</description></item><item><title>面白い異世界系アニメと面白くない異世界系アニメの違い</title><link>https://memo.touyu.me/posts/another-world-anime/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 20:09:34 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/another-world-anime/</guid><description>ここでいう異世界アニメは異世界転生系と思ってほしい。 基本的に異世界アニメは好きで、クソだなと思った作品でも大体最終回まで惰性で見続けてしまう。（クソといってしまうと関係者全員をdisってしまっているように聞こえるが、あくまで作品の内容に対してのクソだと理解していただきたい）
ここ最近は、毎期毎期、何かしらの異世界系アニメが放映されていると思う。 見続けていく中で、クソをクソだとわかりつつ楽しんでいるパターンと、純粋に作品として面白いと思って見ているパターンが存在しているなと気づいた。
覚えている限りで分類するとこんな感じ。
面白い クソ この素晴らしき世界に祝福を! 異世界はスマートフォンとともに。 転生したらスライムだった件 百錬の覇王と聖約の戦乙女 異世界魔王と召喚少女の奴隷魔術 賢者の孫 盾の勇者の成り上がり デスマーチからはじまる異世界狂想曲 ナイツ＆マジック 落第騎士の英雄譚 幼女戦記 異世界チート魔術師 Re:ゼロから始める異世界生活 オーバーロード 私、能力は平均値でって言ったよね！ 魔王様、リトライ！ 何がクソをクソたらしめているのか、興味がある。 多分、以下の特徴を満たせば満たすほどクソに近づけるのではないかと思う。
転生前の設定が生かされていない 転生後チート（能力付与、元の世界の知識を使ってしまう） ハーレム 奴隷を救う（特に亜人、獣系） 最初にヒロイン関係のトラブルに巻き込まれる 交通事故で死ぬ 善と悪がはっきりと別れすぎている（道徳的すぎる主人公） ご都合主義的展開 作者の主人公への自己投影が見える まさに、僕が思う三大クソ転生アニメ、「スマホ太郎」「デスマ」「賢者の孫」は上記のほとんどを満たしているのではないかと思う。 （誤解がないように言っておくと、この三作品はかなり好き。圧倒的クソさが癖になる）</description></item><item><title>2019年</title><link>https://memo.touyu.me/posts/2019/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2019 20:28:09 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/2019/</guid><description>2019年の振り返り的なものを書いていきたいと思う。
CHIP終了 今年一番大きい出来事は、CHIPを終了したことかなと思う。 4月にサービス終了を宣言してから、6月くらいまで次の事業を色々考えていたけど、先が見えない、２ヶ月間ほとんどコードを書かずにいたのも相まって、この時期が精神的に厳しかった。
結局、次のサービスはCHIPの概念と近いものになったけど、その間に、空きスペースシェアリングサービスとか、明らかに自分たちがやるべきでなさそうなものまで案として出してたので、随分迷走してた気がする。
やるべきことを決めた後は、単純に開発が終わらずになかなかリリースできないみたいな辛さはあるけど、↑の時期に比べれば随分マシかなとさえ思う。 そして、リリースもほぼできる段階にまで来たので、着々とやるべきことをやっていきたい。
ポジション的な話をすると、肩書きはCTOだけど、たぶん人をマネジメントできる器の人間ではない気がするので、どこかで、プレイヤーとしてやっていくのか、覚悟を決めて苦手でも経営陣側としてCTOをやりつづけていくのか方向性を決めなきゃいけない時がくるだろうなと思っている。
Apex Apexっていうゲームの話をちょくちょく聞くようになって、ずっと気になっていて、６月くらいに始めたんだけど、久しぶりにゲームにハマったなという感じがしている。 2年前くらいに、荒野行動に少しハマっていたのもあって、FPSゲームやったことないけど、もしかして、Apex面白いのでは..?という気持ちで始めた。 最初は、殆どキルもとれず、且つソロプレイがなくて、なんだかなーと思ってたけど、やりつづけてるうちに、明らかに自分が強くなってるのに気づいて、キルの瞬間のドーパミン出まくってる感覚が中毒になっている。 これの影響で、ゲーム配信者の動画をよく見るようになって、面白いコンテンツを知れてよかったなーと思う。
ダイエット ほぼ毎日、デスクの前に座ってて全く運動をせずに、お菓子、ジュースを摂取しつづけた結果、Max69kgまで体重が増えてしまった。（２年前は、62kgだった） 明らかに腹が出て、体脂肪率も20%を超えてきて、このままだとデブまっしぐらという状態で流石にやばいと思って、お菓子を断ち、7月末からジムに週２くらいで通い始めた。 結果、現時点では、63kgまで戻ってきて、且つ、筋トレの効果か、胸筋がしっかりしてきて、こころなしかガタイも良くなってきたんじゃないかと自分では思ってる。 ザックリとやったことをまとめる↓
朝飯を抜く（抜いても特に影響はなかったし、時間も増えるので良い） 腹7分目くらいでやめる（継続していくと、不思議と少ない量で満足するようになってくる） お菓子、ジュースをできるだけ避ける（ポテチ系を特に食べないようにした。コーラは辞められなかった。） 酒を飲まない（元からそんなに飲むほうじゃないけど） タンパク質、野菜を多めに取るようにして、脂質をなるべく下げる。 立ってコードを書く。（スタンディングデスクめっちゃいい。気分転換にもなる。） 筋トレ（ムキムキになるためじゃなくて、基礎代謝を上げるため。） 有酸素運動（最低４０分はやる。ランニングもいいけど、室内サイクリングは、動画見ながらできるから効率的だった。） VTuber 今年は間違いないなく、VTuberの年だった。 以前に記事を書いたけど、CHIP終了してからの迷走期の活力になっていたなと思う。 でもすでに↑で書いたライバーのうち、1人が引退、1人が引退決定していて悲しい。
僕は、VTuberを声優ラジオの延長線上の気持ちで見てるんだけど、他の人はどういう気持ちで配信を見ているのかちょっと気になる。 VTuberって中の人が居て、アバターをかいして喋ってるっていうのは視聴者全員わかっているのに、虚構を全員が信じているフリをして、あたかもそのキャラクターが実際にいるかのように振る舞ってるのが、ああ、なんか面白いなぁって思うことがある。
エンジニアとして 今年一番やってよかったなーと思ったのは、Dockerだった。 ある程度使うだけなら、思ってたほど難しいツールでもなくて、今になってみると、Dockerを使わなかったときのことがわからない、というくらい便利でびっくりしている。 最近に至っては、開発環境、CI/CD、Cloud Run 色々なところでDockerを使っている。
iOS/Swiftは、ある程度土台がしっかりしてきて、適切な設計、応用させる方法をより自分で考えられるようになったかなという気がする。 サーバサイドも、Goで基本的なAPIサーバーであればサクッとつくれるようになってきたかなと思う。アーキテクチャで悩むことが多かったけど、とりあえず、軽量DDDと言われているようなスタンスで（否定的な意見も多いけど）、ある程度レイヤーできちんと分けていれば、開発していけそうという感覚をつかめた気がする。DDDに関しては理解が足りないなという感じはする。 最近、2周回ってGoも良いなと思うようになってきて、CUIツール作るときにも、サクッとつくってクロスコンパイルでmac/linux対応ができるので、なかなかいいじゃないか&amp;hellip;と感じる機会が増えた。
ただ、iOSにちょっと飽きてきて、Webをやりたい欲がでてしまい。Nuxtで管理画面だったり色々作ってみたりもした。 iOSに比べて、APIで情報を取ってきて、画面に反映させるみたいな一連の流れが比較的簡単で楽しいなというのが率直な感想だった。 生HTML+CSSみたいなのしか書いたことがなかったから、VueファイルでCSSスコープで閉じれてめっちゃいいじゃんみたいになる。 動的型付けの言語がいままで苦手だったけど、javascriptも楽しいな、みたいな気持ちになってきている。（世間的にはTypeScriptオラオラという感じなのに、静的型付けから動的型付けをやることで逆に感動してしまっている。）
あと、今年は基本的に勉強会に参加しないようにしていた。（try swiftは行った） というのも、僕は勉強会に、自分のまだ知らないものの存在を知るきっかけの場であることを求めていて、たしかに勉強会に行くと、発見はあるものの意外と時間をくってしまうし、Twitterで技術毎にリスト化して、たまに見るとかでも全然有益だなと思った。 それでいうと、登壇者は時間を割いて準備して、発表までしていて、すごいなという感じだ。登壇者側で発表できるくらい力をつけていきたい。
来年 来年は、復学して、会社と大学二足のわらじ状態で、どうなるんだという感じだけど、多分なんとかなるやろという気持ちでやっていきたい。</description></item><item><title>Hugoの既存テーマカスタマイズ</title><link>https://memo.touyu.me/posts/hugo-theme-customize/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 03:20:17 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/hugo-theme-customize/</guid><description>HTMLファイルの差し替え（上書き） 使用しているテーマのlayoutsから、必要なファイルをコピーして、自身のlayoutsにコピーすることで上書きすることができる。
カスタムのCSSの適応 /static/css/custom.css を作成し、適応したいスタイルを追加する。
↑の方法で、baseのhtmlを一つコピーして、 headに以下を追加する。
{{ range .Site.Params.customCSS }} &amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;{{ . | absURL}}&amp;#34;&amp;gt; {{ end }} config.tomlに以下を追記する
[params] customCSS = [&amp;#34;/css/custom.css&amp;#34;]</description></item><item><title>慢性副鼻腔炎だった話</title><link>https://memo.touyu.me/posts/chronic-sinusitis/</link><pubDate>Fri, 27 Sep 2019 11:02:02 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/chronic-sinusitis/</guid><description>ここ１年以上、痰が酷かったり（特に朝）、たまに目の奥が痛くなる問題があって、明らかに異常だなとは思っていたのだけど、放置していたら、段々と悪化してきたので、仕方なく病院に行ってきた。
ある程度症状から、予想してたので驚きはなかったけど、慢性副鼻腔炎（蓄膿症）だった。治るまでに薬での治療で大体１〜３ヶ月くらいかかるらしく、思ってたより長くかかりそうで厳しい。</description></item><item><title>Github Actions で Hugo のデプロイを自動化した</title><link>https://memo.touyu.me/posts/github-actions/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 16:12:23 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/github-actions/</guid><description>今までは、別のCI/CDサービスを使ってデプロイを自動化するか、愚直にローカルで自分でやるしか選択肢がなかったけど、Github Actions がリリースされたことで、GitHubだけで完結するようになった。
peaceiris/actions-gh-pages
大体は↑のREADME通りやれば行けるのかなと思うけど、今回はそのままでは動かなかったので少し手を加えた。
themeをsubmoduleで管理していたのが原因で、それを新たに取得してくるように変更した。
なんか色々ゴニョゴニョいじってるうちにテーマを変えたくなってきてしまった。
理想としては、シンプル、コードのシンタックスハイライトが効く、黒色ベース とかかな。
面倒くさそうだけど、ワンチャン自作説ある..?</description></item><item><title>今期見るアニメが絶望的に少ない状況を救ってくれたVTuber達</title><link>https://memo.touyu.me/posts/vtuber/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:43:30 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/vtuber/</guid><description>今期、興味のあるアニメが絶望的に少なくて、自分にしては珍しくアニメをあまり見ていない期間が続いてる。そのかわり、VTuberの配信をかなり見るようになった。おかげで今期は随分と救われた。最近は、VRライブに参加するくらいにはハマっている。
まだ彼ら彼女らの配信を見たことのない諸君もいるかと思う。 そこで是非、おすすめしたいライバーをいくつか紹介したい。
アンジュ・カトリーナ, リゼ・ヘルエスタ 特にアンジュが気に入っているのだけど、この2人がそろって配信してるときは更に面白い。 リゼは声が透き通ってて、個人的には雨宮天味を感じている。 アンジュは低音ボイスで、落ち着いている声をしているが、コミュニケーションがあまり得意ではなさそうな感じ。 アンジュの朝配信、続けてほしいな&amp;hellip;
夢月ロア 訛りが癒やされる。圧倒的に癒やされるので見ない選択肢はないです。１度見ればわかります。 郡道先生と一緒に配信してるときもかなり尊いので是非見ていただきたい。
遠北千南 あちきたです。父性が生まれます。このまま健やかに成長してほしいなとオタクは思っています。黒歴史あたりの配信もとても好き。ものまねセンスが高くて面白い。
久遠千歳 くどうです。声がめっちゃ良い。「ねぼけまなこ」シリーズを朝に見るとスッキリとした気分で仕事ができます。
竜胆尊 ロールプレイの徹底さに驚かされる。圧倒的母性。彼女の配信を流しながら寝ることで、幸福が得られます。
鈴鹿歌子 腐女子。過激な発言をする一方でかなり常識人でもある（矛盾）のでオタク特有のアレがなくて心地よく配信を見ることができます。 ちょっと低い声だけど、それもまた良い。
える めっちゃ面白い。言葉では表現しずらいけど、天性の才能を感じます。
御伽原江良 ロールプレイを度々放棄し炎上している。しかし、そこが良い。 学校が辛くなり、退学する経験を持つ。（設定上は大学生） 彼女のシンデレラストーリーを見ていたい。
雨森小夜 えると同じく天性の才能を感じます。他の配信者とは一線を画している。
名取さな インターネットミームに知見がありすぎる。 限界オタクも面白いのだけど、個人的には、ワザップジョルノやバーボンハウスネタがとても好き。そしてなにより可愛い。3D配信はそこに名取さなが生きていた。</description></item><item><title>2019冬アニメ 暫定ランキング</title><link>https://memo.touyu.me/posts/2019-winter-anime/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2019 01:13:16 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/2019-winter-anime/</guid><description>1. かぐや様は告らせたい かぐや様がお可愛い。 藤原書紀もアホでふわふわしてるだけじゃなくて、たまに辛辣なところがあって面白い。 ドーンだYo回、藤原書紀お母さん回、おかわわわ回、ちんちん回、面白いエピソードが多かったイメージ。 石上会計の「死にたいので帰ります」の流れは、なんだかんだ毎回笑える。 ラジオも個人的に結構面白いのでおすすめ。 OPの鈴木雅之も、雰囲気があって好きです。
2. 盾の勇者の成り上がり 最初見てなくて、ラジオを聞いてから本編を見るようになった。 主人公の尚文が、基本良い人なんだけど、色々裏切りにあったこともあってか、ただの良い人というよりは、助けた後は金銭を必ず要求したり、合理性が高いのが面白い。 異世界転生系の主人公は、大体、チート的能力を手に入れて、道徳の模範のような行動しかしない主人公が多い中で珍しい気がする。 そこで手に入れたお金は、惜しみなくラフタリアとフィーロに使うところもアツい。
3. 風が強く吹いている コンスタントに面白い。 特別、神回があるわけじゃないけど、毎話毎話がアツい。 駅伝、長距離走にフォーカスしたアニメは中々無い（というか本作以外知らない）ので、嬉しい。
4. ドメスティックな彼女 主人公が毎話毎話、クズなんですが、特に10話の、るいちゃんに「フミヤの名前を勝手に使ったことを謝ろうと思って」と主人公が言うのを聞いて、僕は「流石にそれくらいの良心はあるんだなぁ、良かった。良かった。」と思った矢先、数秒後に、先生とキスしてて、ナチュラルな嘘つきぶりに、コイツまじで半端ないなと、めちゃめちゃ笑ってしまった。 ちょっと気になるのは、静止画が多すぎて、絵が全く動かないところ。 意識して見ると、ほとんど動いてなくて笑ってしまう。
6. 賭ケグルイ×× 絵もすごいし、早見沙織さんがすごい。 変顔も相まって、本当に気が狂ってるかのような感じが伝わってきて面白い。 １期のときも思ったけど、OPのセンスが好き。
5. 私に天使が舞い降りた！ 完全に前期のGRIDMANからの上田麗奈さん目当てに見ていたんですが、全体的にクオリティが高くて、さすが動画工房っていう感じ。 ちょっと途中で飽きそうになるんだけど、なんだかんだ毎話見てる。
7. 五等分の花嫁 ３話ぐらいで切るところだったのだけど、もう少し三玖を見たい..と思ってたら、なんだかんだ見続けてしまった。 たまに、あ、一花さん..ってなるけど、いやいや、三玖がいるじゃないかと自分に言い聞かせてる。
余談なんですが、今期、または今まですべての作品でTop10を記録しておけるサービス欲しくないですか？ Annictあたりが作ってくれないかな。API使って作ろうかな。</description></item><item><title>アニメを見る頻度とメンタルバランス</title><link>https://memo.touyu.me/posts/animental/</link><pubDate>Sat, 23 Feb 2019 21:05:05 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/animental/</guid><description>ここ数年で気づいたことがあって、アニメを見る頻度とメンタルに相関があるような気がする。
精神状態が良いときほどアニメを良く見ていて、逆にあんまりなときほど見なくなる。
なんかこれが、客観的に自分を把握できる指針になりつつあって面白い。
よく、作り笑顔でも、脳は錯覚してうんたらみたいな話があるので、逆に、アニメを視聴することでメンタルが向上してる説が大いにあり、今後もどんどん消費し続けてメンタルバランスを保っていきたい。</description></item><item><title>復活のルルーシュ</title><link>https://memo.touyu.me/posts/lelouch-of-resurrection/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2019 13:09:12 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/lelouch-of-resurrection/</guid><description>復活のルルーシュ、僕が見たかったコードギアスで最高だった。蛇足だ、綺麗に２期で終わっただろうと言われてきたと思うけど、よくこの続編を作ってくれてありがとうという感じだ。
ルルーシュが、L.L. と名乗ったあとの、C.C.の表情で、「良かった..良かった..」という気持ちになった。
ただ疑問がなかったわけではなく（TV版でも疑問はあった）その辺をちょっと整理したいなと。
ルルーシュが生き返った理由 シャルルのコードを継承して、不老不死になったのかと思ったけど、ギアスは使えてるので、そういうわけではない？
ルルーシュの心が戻った理由 C.C.と一緒にCの世界に入った後、人々の意識（？）にルルーシュは飲み込まれていってしまって、ダメかと思いきや、C.Cより少し遅れて復活、という流れだったけどあの黒いうにゃうにゃはなんだったんだろうか？
時間巻き戻しのギアスの影響をなぜルルーシュは避けられたのか ２ループ目で、ルルーシュは思い通りに作戦が進まなかったことから、ルルーシュにもギアスが効いてると仮定すると、記憶がなくなるはずなのだけど、思いついたパターンをどんどん絞っていけたのはどういう理屈なんだろうか。C.C.に作戦指揮を任せたのは、思考を読まれてる可能性を確かめるため？ C.C.にはギアスは効いてない -&amp;gt; 記憶が消えてないから可能？
劇場版３部作でシャーリーを生き返らせた理由 復活のルルーシュでどうシャーリーが関わってくるのか気になってたけど、蓋を開けてみれば殆ど出番がなかった。 ジェレミア卿とC.C.との連絡手段という役割はあったっぽいけど、そのためだけに生き返らせたにしては、理由が弱い気もする。
これは疑問というより想像だけど、続編がありそうな気がする。
あのインドっぽい女性科学者の妹（？）やその他にも子供たちの描写とか、新しいナイトメアがでてきたり、最後に、L.L.とC.C.が大量の屍の上で、誰かに話しかけて、ギアスの力を与えようとしてる、もしくは奪おうとしてる（？）辺りを見ると、色々と残していったなという気がした。</description></item><item><title>家具を揃える</title><link>https://memo.touyu.me/posts/buying-furniture/</link><pubDate>Wed, 06 Feb 2019 18:12:33 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/buying-furniture/</guid><description>東京に引っ越してきてから、なるべく家の中をシンプルに保ちたかったので、絶対必要っていうタイミングになってから家具や雑貨を買うようにしてきた。
買っておいたほうがコスト以上に価値があったものや、これは買わなくても良かったかなというのをメモしておきたい。
買うべき 机（椅子） 床にご飯を置いて食べると、そこはかとなく悲しい気持ちになる。 ダンボールの上に置くようにしても、気持ち的には大差ないので、買っておいたほうが良い。 床に直接座って、PCで作業すると腰が痛くなるので、椅子もあったほうがいい気がする。
冷蔵庫 冷蔵庫無い状態で、２，３週間過ごしたけど、冷凍食品を買っておけないし、飲み物もぬるいのでちょっと厳しかった。
電子レンジ 最初は、コンビニのレンジで済ましてたけど、なんだかんだ必要になる場面が多く、価格帯の安いものもあるので、買っておいて良さそう。
カーテン 無いと眩しくて寝れない。
掃除機 クイックルワイパーだけで、なんとかなるかなと思ったけど、あれだけでは取り切れないゴミも多いので、掃除機は買っておいて良さそう。2, 3000円で買える。
買ってよかった カセットコンロ キッチンに調理できる場所が１つしかないので、並列で料理したり、冷めてほしくないもの（鍋料理など）を机の上でずっと温めておけるので、もっと早く買っておけばよかったと思う。
カーペット 冬フローリングに直接触れると、ありえないほど冷たいので買って正解だった。
除菌できるアルコールタオル 何かと使えるので便利。
流せるトイレブラシ 実家だと、モップ（？）のようなものを使っていたけど、それを収納しておく場所が絶対汚いだろうと気になってたので、先端が使い捨てのトイレブラシを買った。毎回掃除の後に捨てられるので衛生的な気がするし、トイレ掃除をするのが億劫にならない。
セスキの激落ちくん 二度拭きしなくていいので楽。どこでも使えて良さげ。
未だに迷ってる 洗濯機 引っ越してきてから、徒歩10分くらいのコインランドリーに週1、2くらいのペースで行ってるけど、ドラム式の洗濯機買ったほうがトータルかかるお金も手間も少ないのでは..? という気がしなくもない。 大体１回当たり（洗濯、乾燥）1000円かかっているので、週２で通うとすると、8000円/月 = 96000円/年 なので、10万円くらいの洗濯機が買えそう。
加湿器 冬は、加湿器が欲しいという気がするが、風呂場を全開しておくことで、同じような効果を得ることができるというライフハックがある。
壁に貼るタイプのホワイトボード ガッと殴り書きでメモしておけるので、それはとても良かった。 が、ザラザラな壁と相性が悪く、剥がれてきてしまうので見栄えが悪い。
ローテーブル 飯を食べる場所と、作業する場所を分けたくて買ってしまった。後、来客があったときに、流石に何もないと厳しいので、あると便利そう（最近購入した）
買わなくても良さそう 過度な調味料類 塩、醤油は必須だけど、それ以外はあまり減らないので厳選して買ったほうがいい。 冷蔵庫が調味料で3, 40%占めてるのでもったいない。
ソファ ソファはいらないかなと思ったので買ってない。 周りは結構買ってる気がするけど、来客時くらいにしか使わなそう（僕は）
ベッド 狭い家でベッドを買ってしまうと、かなりのスペースを占領されてしまうので、布団で良さそう。 今のところは布団で満足してる。
テレビ あるとなんだかんだ時間を浪費してしまうし（他で浪費してないとは言ってない）、NHKの訪問を合法的に追い返しづらい。</description></item><item><title>Hinekure</title><link>https://memo.touyu.me/posts/hinekure/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 01:01:12 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/hinekure/</guid><description>捻くれてるので、けものフレンズは見てないし、ポプテピピックも見てないし、#いいねしてくれた人には一言言わないし、アイコンの周りにインスタリングを付けることもないし、質問箱を公開することもない。</description></item><item><title>聴いてる声優ラジオ</title><link>https://memo.touyu.me/posts/voice-actor-radio/</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2019 15:12:46 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/voice-actor-radio/</guid><description>- 音泉 - プレミアム会員になるか迷ってる。まだなってない。
高橋李依・上田麗奈 仕事で会えないからラジオはじめました。 上田麗奈さん。プレミアム会員になると続きが聴ける。
青春ブタ野郎はバニーガール先輩とおるすばん妹のラジオを聴きたい 瀬戸麻沙美さんと久保ユリカさん良き
アニメGRIDMAN ラジオ とりあえずUNION 宮本侑芽さんと広瀬裕也さんの絡みが良い。宮本侑芽さんの「きもいーっ！」でなるほどというお気持ちになれる。 たまに上田麗奈さん出てくる。アニメが終わってもラジオは続くらしいので嬉しい。
やがて君になる～私、このラジオ好きになりそう～ 涼風青葉味が深い。
平成最後の告RADIO〜powered by 四宮グループ〜 (追記: 2019-01-31) 公式Youtubeもある。 リスナーへのディスりが気持ち強めで面白い。ドーンだYO！
- 響 - ジュラの森放送局 岡咲美保さんのトークが良き。20歳なのに話すの上手くてすごいなーという感じ。
- 終わってしまったシリーズ - 岡咲美保の花咲け！美保ちゃん もう最終回を迎えてしまった。今まで放送してたものはどこで聴くんだろう。
デュララジ!! 花ちゃんととしくんの絡みが好きだった。過去の放送見たい。
Charlotteラジオ ～友利奈緒の生徒会活動日誌～ 佐倉綾音さんと内山昂輝さんの掛け合いが良かった。音泉内で聴けるようにしてほしい。
話が微妙に逸れるけど、声優（アニメ）ラジオに送られてくるハガキ、無難〜って感じのばかりで面白くないので、もっと激しいハガキを採用してほしい。</description></item><item><title>Hugoを使ってみた</title><link>https://memo.touyu.me/posts/first/</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2019 03:58:49 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/first/</guid><description>Hugoのテーマ見たけど、良さげなやつは大体1、2年前に開発止まってた。
Syntax Highlight がいい感じの色合いで、全体的にシンプルなテーマが欲しい。
ちなみに、GitHub Pages でホスティングしてるけど、コード管理と生成されたファイルのデプロイを GitHub Actions でいい感じに１つのレポジトリで外部のCIも使わずできたので気持ちいい。
と思ったけど、ActionsでPushすると、上手く行かない&amp;hellip;
追記(2019-01-23 23:00)
{user}.github.io だと Actionsからのデプロイが上手くいかないので、別のリポジトリに立ててみた。
aaa</description></item></channel></rss>