<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on memo.touyu.me</title>
    <link>https://memo.touyu.me/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on memo.touyu.me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Feb 2019 19:33:34 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://memo.touyu.me/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>青ブタラジオ第９回を聞いてほしい</title>
      <link>https://memo.touyu.me/posts/aobuta-radio-9/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 19:33:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://memo.touyu.me/posts/aobuta-radio-9/</guid>
      <description>https://youtu.be/1sagV512wSU?t=1270
真実の青春エピソードのコーナに来た「ラノベのようなストーリー」のお便りに対して、瀬戸さんと久保さんが色々言ってるのがツボってしまった。
久保さんの「こわ！ こわっ！」「ちょっと盛った？ｗ」「妻がファンタジーだったら、っていうことがあったらいいなだよじゃあ全部　グッフッフｗｗｗ」「麻衣さんって昔の誰かさんに似てるね、いやそんなこと言う？ｗｗ　いやだって普通の会話でｗ」でゲラゲラ笑ってる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アニメを見る頻度とメンタルバランス</title>
      <link>https://memo.touyu.me/posts/animental/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 21:05:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://memo.touyu.me/posts/animental/</guid>
      <description>ここ数年で気づいたことがあって、アニメを見る頻度とメンタルに相関があるような気がする。
精神状態が良いときほどアニメを良く見ていて、逆にあんまりなときほど見なくなる。
なんかこれが、客観的に自分を把握できる指針になりつつあって面白い。
よく、作り笑顔でも、脳は錯覚してうんたらみたいな話があるので、逆に、アニメを視聴することでメンタルが向上してる説が大いにあり、今後もどんどん消費し続けてメンタルバランスを保っていきたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>復活のルルーシュ</title>
      <link>https://memo.touyu.me/posts/lelouch-of-resurrection/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 13:09:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://memo.touyu.me/posts/lelouch-of-resurrection/</guid>
      <description>復活のルルーシュ、僕が見たかったコードギアスで最高だった。蛇足だ、綺麗に２期で終わっただろうと言われてきたと思うけど、よくこの続編を作ってくれてありがとうという感じだ。
ルルーシュが、L.L. と名乗ったあとの、C.C.の表情で、「良かった..良かった..」という気持ちになった。
ただ疑問がなかったわけではなく（TV版でも疑問はあった）その辺をちょっと整理したいなと。
ルルーシュが生き返った理由 シャルルをのコードを継承して、不老不死になったのかと思ったけど、ギアスは使えてるので、そういうわけではない？
ルルーシュの心が戻った理由 C.C.と一緒にCの世界に入った後、人々の意識（？）にルルーシュは飲み込まれていってしまって、ダメかと思いきや、C.Cより少し遅れて復活、という流れだったけどあの黒いうにゃうにゃはなんだったんだろうか？
時間巻き戻しのギアスの影響をなぜルルーシュは避けられたのか ２ループ目で、ルルーシュは思い通りに作戦が進まなかったことから、ルルーシュにもギアスが効いてると仮定すると、記憶がなくなるはずなのだけど、思いついたパターンをどんどん絞っていけたのはどういう理屈なんだろうか。C.C.に作戦指揮を任せたのは、思考を読まれてる可能性を確かめるため？ C.C.にはギアスは効いてない -&amp;gt; 記憶が消えてないから可能？
劇場版３部作でシャーリーを生き返らせた理由 復活のルルーシュでどうシャーリーが関わってくるのか気になってたけど、蓋を開けてみれば殆ど出番がなかった。 ジェレミア卿とC.C.との連絡手段という役割はあったっぽいけど、そのためだけに生き返らせたにしては、理由が弱い気もする。


これは疑問というより想像だけど、続編がありそうな気がする。
あのインドっぽい女性科学者の妹（？）やその他にも子供たちの描写とか、新しいナイトメアがでてきたり、最後に、L.L.とC.C.が大量の屍の上で、誰かに話しかけて、ギアスの力を与えようとしてる、もしくは奪おうとしてる（？）辺りを見ると、色々と残していったなという気がした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家具を揃える</title>
      <link>https://memo.touyu.me/posts/buying-furniture/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 18:12:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://memo.touyu.me/posts/buying-furniture/</guid>
      <description>東京に引っ越してきてから、なるべく家の中をシンプルに保ちたかったので、絶対必要っていうタイミングになってから家具や雑貨を買うようにしてきた。
買っておいたほうがコスト以上に価値があったものや、これは買わなくても良かったかなというのをメモしておきたい。
買うべき 机（椅子） 床にご飯を置いて食べると、そこはかとなく悲しい気持ちになる。 ダンボールの上に置くようにしても、気持ち的には大差ないので、買っておいたほうが良い。 床に直接座って、PCで作業すると腰が痛くなるので、椅子もあったほうがいい気がする。
冷蔵庫 冷蔵庫無い状態で、２，３週間過ごしたけど、冷凍食品を買っておけないし、飲み物もぬるいのでちょっと厳しかった。
電子レンジ 最初は、コンビニのレンジで済ましてたけど、なんだかんだ必要になる場面が多く、価格帯の安いものもあるので、買っておいて良さそう。
カーテン 無いと眩しくて寝れない。
掃除機 クイックルワイパーだけで、なんとかなるかなと思ったけど、あれだけでは取り切れないゴミも多いので、掃除機は買っておいて良さそう。2, 3000円で買える。
買ってよかった カセットコンロ キッチンに調理できる場所が１つしかないので、並列で料理したり、冷めてほしくないもの（鍋料理など）を机の上でずっと温めておけるので、もっと早く買っておけばよかったと思う。
カーペット 冬フローリングに直接触れると、ありえないほど冷たいので買って正解だった。
除菌できるアルコールタオル 何かと使えるので便利。
流せるトイレブラシ 実家だと、モップ（？）のようなものを使っていたけど、それを収納しておく場所が絶対汚いだろうと気になってたので、先端が使い捨てのトイレブラシを買った。毎回掃除の後に捨てられるので衛生的な気がするし、トイレ掃除をするのが億劫にならない。
セスキの激落ちくん 二度拭きしなくていいので楽。どこでも使えて良さげ。
未だに迷ってる 洗濯機 引っ越してきてから、徒歩10分くらいのコインランドリーに週1、2くらいのペースで行ってるけど、ドラム式の洗濯機買ったほうがトータルかかるお金も手間も少ないのでは..? という気がしなくもない。 大体１回当たり（洗濯、乾燥）1000円かかっているので、週２で通うとすると、8000円/月 = 96000円/年 なので、10万円くらいの洗濯機が買えそう。
加湿器 冬は、加湿器が欲しいという気がするが、風呂場を全開しておくことで、同じような効果を得ることができるというライフハックがある。
壁に貼るタイプのホワイトボード ガッと殴り書きでメモしておけるので、それはとても良かった。 が、ザラザラな壁と相性が悪く、剥がれてきてしまうので見栄えが悪い。
ローテーブル 飯を食べる場所と、作業する場所を分けたくて買ってしまった。後、来客があったときに、流石に何もないと厳しいので、あると便利そう（最近購入した）
買わなくても良さそう 過度な調味料類 塩、醤油は必須だけど、それ以外はあまり減らないので厳選して買ったほうがいい。 冷蔵庫が調味料で3, 40%占めてるのでもったいない。
ソファ ソファはいらないかなと思ったので買ってない。 周りは結構買ってる気がするけど、来客時くらいにしか使わなそう（僕は）
ベッド 狭い家でベッドを買ってしまうと、かなりのスペースを占領されてしまうので、布団で良さそう。 今のところは布団で満足してる。
テレビ あるとなんだかんだ時間を浪費してしまうし（他で浪費してないとは言ってない）、NHKの訪問を合法的に追い返しづらい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hinekure</title>
      <link>https://memo.touyu.me/posts/hinekure/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 01:01:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://memo.touyu.me/posts/hinekure/</guid>
      <description>捻くれてるので、けものフレンズは見てないし、ポプテピピックも見てないし、#いいねしてくれた人には一言言わないし、アイコンの周りにインスタリングを付けることもないし、質問箱を公開することもない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聴いてる声優ラジオ</title>
      <link>https://memo.touyu.me/posts/voice-actor-radio/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 15:12:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://memo.touyu.me/posts/voice-actor-radio/</guid>
      <description>- 音泉 - プレミアム会員になるか迷ってる。まだなってない。
高橋李依・上田麗奈 仕事で会えないからラジオはじめました。 上田麗奈さん。プレミアム会員になると続きが聴ける。
青春ブタ野郎はバニーガール先輩とおるすばん妹のラジオを聴きたい 瀬戸麻沙美さんと久保ユリカさん良き
アニメGRIDMAN ラジオ とりあえずUNION 宮本侑芽さんと広瀬裕也さんの絡みが良い。宮本侑芽さんの「きもいーっ！」でなるほどというお気持ちになれる。 たまに上田麗奈さん出てくる。アニメが終わってもラジオは続くらしいので嬉しい。
やがて君になる～私、このラジオ好きになりそう～ 涼風青葉味が深い。
平成最後の告RADIO〜powered by 四宮グループ〜 (追記: 2019-01-31) 公式Youtubeもある。 リスナーへのディスりが気持ち強めで面白い。ドーンだYO！
- 響 - ジュラの森放送局 岡咲美保さんのトークが良き。20歳なのに話すの上手くてすごいなーという感じ。
- 終わってしまったシリーズ - 岡咲美保の花咲け！美保ちゃん もう最終回を迎えてしまった。今まで放送してたものはどこで聴くんだろう。
デュララジ!! 花ちゃんととしくんの絡みが好きだった。過去の放送見たい。
Charlotteラジオ ～友利奈緒の生徒会活動日誌～ 佐倉綾音さんと内山昂輝さんの掛け合いが良かった。音泉内で聴けるようにしてほしい。


話が微妙に逸れるけど、声優（アニメ）ラジオに送られてくるハガキ、無難〜って感じのばかりで面白くないので、もっと激しいハガキを採用してほしい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugoを使ってみた</title>
      <link>https://memo.touyu.me/posts/first/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 03:58:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://memo.touyu.me/posts/first/</guid>
      <description>Hugoのテーマ見たけど、良さげなやつは大体1、2年前に開発止まってた。
Syntax Highlight がいい感じの色合いで、全体的にシンプルなテーマが欲しい。
ちなみに、GitHub Pages でホスティングしてるけど、コード管理と生成されたファイルのデプロイを GitHub Actions でいい感じに１つのレポジトリで外部のCIも使わずできたので気持ちいい。
と思ったけど、ActionsでPushすると、上手く行かない&amp;hellip;
追記(2019-01-23 23:00)
{user}.github.io だと Actionsからのデプロイが上手くいかないので、別のリポジトリに立ててみた。
aaa</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>