<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>アニメ on memo.touyu.me</title><link>https://memo.touyu.me/tags/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/</link><description>Recent content in アニメ on memo.touyu.me</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2020 20:09:34 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://memo.touyu.me/tags/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>面白い異世界系アニメと面白くない異世界系アニメの違い</title><link>https://memo.touyu.me/posts/another-world-anime/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 20:09:34 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/another-world-anime/</guid><description>ここでいう異世界アニメは異世界転生系と思ってほしい。 基本的に異世界アニメは好きで、クソだなと思った作品でも大体最終回まで惰性で見続けてしまう。（クソといってしまうと関係者全員をdisってしまっているように聞こえるが、あくまで作品の内容に対してのクソだと理解してほしい）
ここ最近は、毎期毎期、何かしらの異世界系アニメが放映されていると思う。 見続けていく中で、クソをクソだとわかりつつ楽しんでいるパターンと、純粋に作品として面白いと思って見ているパターンが存在しているなと気づいた。
覚えている限りで分類するとこんな感じ。
面白い クソ この素晴らしき世界に祝福を! 異世界はスマートフォンとともに。 転生したらスライムだった件 百錬の覇王と聖約の戦乙女 異世界魔王と召喚少女の奴隷魔術 賢者の孫 盾の勇者の成り上がり デスマーチからはじまる異世界狂想曲 ナイツ＆マジック 落第騎士の英雄譚 幼女戦記 異世界チート魔術師 Re:ゼロから始める異世界生活 オーバーロード 私、能力は平均値でって言ったよね！ 魔王様、リトライ！ 何がクソをクソたらしめているのか、興味がある。 多分、以下の特徴を満たせば満たすほどクソに近づけるのではないかと思う。
転生前の設定が生かされていない 転生後チート（能力付与、元の世界の知識を使ってしまう） ハーレム 奴隷を救う（特に亜人、獣系） 最初にヒロイン関係のトラブルに巻き込まれる 交通事故で死ぬ 善と悪がはっきりと別れすぎている（道徳的すぎる主人公） ご都合主義的展開 作者の主人公への自己投影が見える まさに、僕が思う三大クソ転生アニメ、「スマホ太郎」「デスマ」「賢者の孫」は上記のほとんどを満たしているのではないかと思う。 （誤解がないように言っておくと、この三作品はかなり好き。圧倒的クソさが癖になる）</description></item><item><title>復活のルルーシュ</title><link>https://memo.touyu.me/posts/lelouch-of-resurrection/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2019 13:09:12 +0900</pubDate><guid>https://memo.touyu.me/posts/lelouch-of-resurrection/</guid><description>復活のルルーシュ、僕が見たかったコードギアスで最高だった。蛇足だ、綺麗に２期で終わっただろうと言われてきたと思うけど、よくこの続編を作ってくれてありがとうという感じだ。
ルルーシュが、L.L. と名乗ったあとの、C.C.の表情で、「良かった..良かった..」という気持ちになった。
ただ疑問がなかったわけではなく（TV版でも疑問はあった）その辺をちょっと整理したいなと。
ルルーシュが生き返った理由 シャルルをのコードを継承して、不老不死になったのかと思ったけど、ギアスは使えてるので、そういうわけではない？
ルルーシュの心が戻った理由 C.C.と一緒にCの世界に入った後、人々の意識（？）にルルーシュは飲み込まれていってしまって、ダメかと思いきや、C.Cより少し遅れて復活、という流れだったけどあの黒いうにゃうにゃはなんだったんだろうか？
時間巻き戻しのギアスの影響をなぜルルーシュは避けられたのか ２ループ目で、ルルーシュは思い通りに作戦が進まなかったことから、ルルーシュにもギアスが効いてると仮定すると、記憶がなくなるはずなのだけど、思いついたパターンをどんどん絞っていけたのはどういう理屈なんだろうか。C.C.に作戦指揮を任せたのは、思考を読まれてる可能性を確かめるため？ C.C.にはギアスは効いてない -&amp;gt; 記憶が消えてないから可能？
劇場版３部作でシャーリーを生き返らせた理由 復活のルルーシュでどうシャーリーが関わってくるのか気になってたけど、蓋を開けてみれば殆ど出番がなかった。 ジェレミア卿とC.C.との連絡手段という役割はあったっぽいけど、そのためだけに生き返らせたにしては、理由が弱い気もする。
これは疑問というより想像だけど、続編がありそうな気がする。
あのインドっぽい女性科学者の妹（？）やその他にも子供たちの描写とか、新しいナイトメアがでてきたり、最後に、L.L.とC.C.が大量の屍の上で、誰かに話しかけて、ギアスの力を与えようとしてる、もしくは奪おうとしてる（？）辺りを見ると、色々と残していったなという気がした。</description></item></channel></rss>